反生育主義 思考

根據享樂與痛苦的不對稱性，避免痛苦優先於製造快樂。

論點一，避免痛苦係咪真係比起獲得歡樂更重要？
如果推論唔恰當，請指正。

首先假設呢個論點一係適用於任何情況下。然後舉極端例子反證。

你身上有個銀包內裡價值共有十元。
宜家你面前有兩道門。
如果選擇門A你將會避免遺失銀包 （避免痛苦），
如果選擇門B你不能避免遺失銀包（不避免痛苦）但意外獲得結交一名生死之交（獲得歡樂）。

我故意設計選擇B 係想反證 論點一 並不是適用於任何情況下。

再來就是經常於網上看見的例子。

假設我們手中有一種藥，我們可以決定要不要給甲跟乙，如果給了甲可以治好他的病痛，如果給了乙可以讓他變得比現在健康的狀態更強壯。在這種狀況下，多數人會覺得治療甲的病痛是正確的選擇，而不提供甲醫療是不道德的。另一方面，給乙服藥似乎是件好事，但不提供藥也並沒有不妥之處。

在以上例子，亦先假設適用於所有甲的病痛及所有乙的狀態更強壯。再舉出極端例子出反證並非適用於所有狀況。

若果甲的病痛為近視五十度，乙的更強壯狀態為擁有人類史上第一個無需外物可以於外太空飛行的能力（假設乙因此能夠為人類找到地球外棲息地）。

係呢種極端例子下，似乎給乙服藥更是一件好事。

我知例子好極端，但純粹想論證
[[避免痛苦優先於製造快樂]]
並不是每個case自動成立，而係需要case by case有一個效率/例子上既比較先有可能成立。
（並冇否定呢個論點，只係想論證需case by case驗證）

想知咁既推論有冇咩問題。
之後會討論埋反生育主義 同 安樂死等等既問題。

人行為的其中一個動機係令他人痛苦
睇人仆街最開心
所以生育係為製造更多痛苦來滿足自己

點解人行為既其中一個動機係令他人痛苦？
點樣推論出呢個結論？？

就算之後論證到上述既結論，但個"所以" 又係點黎？
恕真心膠。

如果純粹係為發洩就可以隨便，唔使客氣。

雖然唔知你之後想點推論，但我諗你個論點一 避免痛苦比獲得開心更重要 係講緊同一程度嘅痛苦同開心?

所以直接用莫大嘅痛苦同不值一提的開心嚟比，同本身論點無太大關係? 係人都知如果無咗隻手同獲得一粒糖之間選擇一定係選擇前者，相反如果無咗粒糖同獲得一百萬美金之間就會選擇後者。
我認為你提到損失銀包嗰個應該用以下例子較恰當
A門 搵返原本個銀包
B門 有一個新嘅銀包
咁樣係咪比較好?

不過亦有可能我嘅前設係無可能做到，因為同一程度嘅痛苦同開心未必係一樣能夠量度嘅野，甚至未必能夠做到，因為有可能痛苦同開心係兩個維度嘅事，無法比較，就如你覺得辣椒辣嘅定鹹魚鹹啲嘅比較咁。

哲學又唔係數學，無定理
你用slippery slope去＂論證＂極端情況下[[避免痛苦不優先於製造快樂]] 其實有咩意義？如果你有更恰當更能讓人認同既泛用例子先有說服力

最明智既決定就係:
-個結果係優多於壞
-風險盡量較低
-個壞處係可以被解決既

用科學既角度睇事情,就係搵佢有咩決定因素
然後個決定因素點影響到個結果
所以一d冇特定條件,又100%肯定既句子就多數有例外
利申:9up中

但講到做決定最大既困難就係有太多末知數,計唔準